如果有粒隕石跌落嚟，以人類依家嘅科技有冇機會阻止到？

假設粒隕石嘅Sizer冇恐龍時期果粒咁大
而跌落嚟嘅破壞嘅範圍大概係一個俄羅斯
以人類嘅科技有冇可能減輕到傷亡人數/受影響範圍?

求其執個連登仔都搞得掂

化身做鍵盤超人救地球

點阻？ 射爆佢變散彈？

首先未必射得爆
就算比你射得爆，反而啲散彈會飛去其他地方 ，分分鐘死多啲人

紫電

上車機會嚟啦

召喚阿寶

一隻手指都擋到啦

叫葉蘊儀出黎 因為葉隕移

輻射塵先係問題 散左會比大氣層ko
用電磁炮 激光可能得d

日和世界末日

幾枚氫彈喺理論上箱喺未入大氣層之前可以炸(氣化咗佢)咁佢入大氣層之後就完全分解晒，入咗大氣之後就玩完 核彈炸完一樣影響環境

仲有何隕撕同白隕擒

推爆佢

咁要搵個魔術師啦

電磁炮射程太短啦

要幾大口徑先可以射爛一個會影響大氣構成嘅隕石

但最好嘅方法真係射爛佢？
有冇方法係可以改變佢嘅軌跡

唔係有啲野可以射上去，
再用引力帶離佢本身既路線咩

呢到啲人蠢撚過舊登咁多既

不嬲都話用呢招
點解可以得我講

> 創意台 - 如果有粒隕石跌落嚟，以人類依家嘅科技有冇機會阻止到？

中學生識閪科學

用高達

班中坑識閪科學

大野木幫到你

如果計算到

未入大氣層

用彈打碎佢 碎片會被大氣層溶掉

派鑽石油佬上去放核彈

等死

千鳥一下爆

睇親都笑

識用一定係用雷切 切碎舊隕石

我識人操開肌
應該接得住的

其實火箭撞佢一下
加啲炸藥
已經足夠改變軌道
但前題係要撞中佢
因為要追一粒彗星
難過追住一個行星或者衛星好多

我得中六學歷都識呢啲common sense

屌你老母

有啲嘢射上去
你射乜撚嘢上去先得㗎？
核彈可以蒸發一部份質量同時推進舊隕石從而改變軌道，你射啲咩上去可以改變佢軌道 你老竇射你落牆就改變軌道啦，戇撚鳩鳩咁仲笑鳩人識閪科學
唔好同我講你啲咩濕鳩火箭推得郁呀，打得穿(嚴格啲嚟講係個mass夠大或者velocity夠大)大氣層，重要對生態有影響嘅隕石你堆得郁就奇，如果對地球冇影響嘅咁你理佢做乜

若這一粒隕石傾瀉下來 或者我已不會存在

如果後面有多粒呢

最多係變佢軌 成粒炸到佢變塵無可能既話咁炸呢個選擇冇可能

你唔炸佢點變軌

其實如果一早探測到就可以射d野上去改變佢軌跡,揾野炸佢又得,裝個引擎比d力佢改變軌跡又得,揾激光氣化一邊變又得…

好耐之前有套西片
都係咁 佢地想炸到粒野一分為二緊住係地球邊飛過

最接近既答案係我，同岩笑人唔識科學果個唔係我

依家啲引擎我諗仲飛得慢過舊隕石 再姐佢到咗都未必夠燃料推進

oh nose，笑錯人

仲唔訓

全人類坐公園一齊感化舊隕石
今天我⋯

一個post就見到好撚多小學雞

成班on9話核彈核彈 改變軌跡
一陣粒石原來炸一炸就爛成碎既
到時就真係散彈槍啦

隕石速度唔知啦,飛行器幾快睇下加力幾多同加速左幾耐。
其實有人諗過基地用激光射住個飛行器加熱d氣體咁燃料就咁帶氣體得。未必真係要帶傳統咁多燃料。
同埋如果n咁遠就探測到快其射個炮彈都改軌跡到唔會中地球,冇必要出幾多力下…可能真係揾個連登仔打佢一拳再行經唔知幾多光年之後連太陽系都唔入

到時中地球的話睇下有幾碎…唔太大舊最多未多場流星雨

Gravity tractor 吖, 咁撚多嘢講理解下人哋嘅意思有幾難呀戇鳩仔, 定你都係俾人笑嗰個呀? 淨係識推力唔知細微引力點顯住改變軌道你科學知識咪濕鳩囉

接咩近直情符合答案, 聲大就當人啱, 堅持驗證下咪會知佢解錯囉

大把方法, 啫係你唔識囉

點都好過一大塊撞落黎

後半講啱開頭噏乜鬼輻射呢...

派幾架穿梭機上去係咁射導彈頂住下先

有時間準備可以裝張好大好大既彈床
彈返佢上宇宙

射導彈派咩太空船... 運核彈頭係可行嘅隕石變軌同推進力式(核脈衝)

其實2000年咁上下新聞有報過NASA發現有幾粒小恆星將會好近地球, 同有咩方法去將佢地移離地球

不過連登咁多中小學雞, 應該出世無耐

9up確定
1. 冇人叫你推嚿隕石
2. 改變軌道唔使大推力
3. 假設推進要帶甚至用 reaction mass 以用 chemical propulsion 咪會

關咩事, 無知就無知啦無分年齡資歷, 上面就有個衝出嚟柒以為自己指正得啱

[edit]

小學雞睇得動畫多先成日講打爆佢
其實主流意見都認同係用爆炸改變軌道最好

睇戲都係話係d石隔離引爆
靠d爆炸波將佢推離軌道

反正地球核彈多的是

利申無知小學雞

有，可以搵全世界最出色既鑽油工人訓練佢地成太空人，然後飛上粒隕石鑽個窿放粒核彈落去炸佢老味杏加橙

搵埋鑽油佬揸兩部太空船上去鑽個窿，再放個小型核彈入去。但要留意下，有部未降落就會爆，好彩有幾個人入到部太空車。中間會死咗幾個人，但到最後都會完成任務嘅，有個光頭佬會為咗救個女婿而去引爆個小型核彈。

9up問句
如果直接撞擊地球
地球會唔會俾佢既撞擊力推到軌道變左？

話派人上去炸石果d
以現時科技仲未做到載人
飛船降落係咁高速隕石上面
如果預警得早 直接係地球射核彈去炸爛佢仲實際

有睇過搞笑漫畫日和就知道，其實要阻止好簡單

全人類係同一個點一齊做掌上壓

睇下舊野幾大舊啦
我諗有地球10分之3既大小以上
先會做到咁既效果
但其實去到咁大舊地球都會直接粉碎

預期怕佢飛出軌道
不如怕佢傾斜角道改變好過啦
地球經過40幾億年小行星洗禮現時傾斜角度係23.5
如果改變地球傾斜角度 氣溫會變化好大
兩極極地都會改變

個重點係你可能要係好遠(say 火星)做先可以改變到個軌跡 因為隕石會受住地球既引力 用好高速前進 但係咁遠做係一件好難既事黎

搵相撲手搞掂佢

你都on9 ，十幾年前試過一次啦
NASA 真係咁做，仲拍埋紀錄片

點解我搵唔到

用粒子對撞機整個黑洞出黎
吸粒隕石入去

地球咁大質量都唔夠做一粒波子咁大嘅黑洞

關地球質量大咩事

E條友真係啥識架喎

黑洞有2種形成方法
一種係極大質量既死星靠自身質量既重力崩塌形成
一種就係粒子高速對撞 呢種好似只係理論未証實（好似係）

我估氫彈有能力令岩石氣化 基本上同一個小型太陽係冇分別 所以應該唔存在有冇碎片呢個問題
只不過爆炸點係大氣層外 會更安全咁解 就算有碎片 都係流星黎

其實每個月都有粒隕石飛黎地球，每次都係派人去化解呢d危機

樓上無講錯 如果以第一種形式形成黑洞
地球質量係唔足以形成黑洞
我地太陽系質量最大既太陽
都要幾百倍既質量先可以形成黑洞

重點係第二種做法 制造左出黎之後 好快就會消失 同埋mass 極小既黑洞食咁大既mass 會嘔突 (好似係)

搵利物浦阻止到

可以，有葡萄適

粒隕石係神既安排 我地一齊返教會 交托比神

笑撚死 早幾日先睇完而家就有人講
光頭佬已經死左，下次要搵佢女婿

叫呀寶岀黎

條友00後? 咁出名嘅戲都未睇過

我講緊gravity slingshot，因為本身粒隕石向地球加速，稍微改變軌道之後可以透過地球嘅引力投射佢出地球本身嘅軌道，從而令佢離開地球，咁要做到呢嗰效果就唔容易嘅，最少喺唔改變另一方嘅mass嘅情況下好困難。咁你想點撚樣gravity tractor, 講個實際解決方法嚟聽下

召喚阿寶 nu高達

on9
如果粒隕石太大粒，你係表面引爆根本冇乜作用
內部引爆威力大好撚多

表面引爆可以改變佢軌道喎

你捕捉到行到埋去先算啦 知唔知粒隕石幾高速

之前睇片講過NASA有咩plan去應對
阻唔阻止到視乎 幾早detect到 同 粒隕石有幾大

舉例detect到一粒直徑140米既隕石 係已經足夠毀滅一個城市既話
如果1年以內就已經會撞落地球，咁唯有疏散嗰個城市既人
如果7-10年既話，NASA就有幾個方法去應對：

炸郁佢，如果夠遠既話 郁到佢幾cm已經令佢改變軌道撞唔到地球

仲有唔知點樣，派個gravity tractor引導佢行郁少少

唔駛捕捉，只要夠接近已經可以蒸發一部份mass從而改變軌道

用愛與和平感化佢

其實尋晚都有舊隕石原本會撞落地球
全世界政府唔敢公布因為怕會引起恐慌
而家你地仲可以上連登因為我尋晚做咗好多嘢去解決咗呢個危機
至於我做咗啲咩 抱歉咁多位我真係唔講得
你地覺得係咩就咩啦
Get到嘅都唔駛多謝我
為咗全地球人嘅福祉
我覺得我應該要做嘅
換轉係各位都會同我一樣諗法
所以真係唔駛多謝我
我要瞓一陣先 因為真係好攰
好彩今日唔駛返工咋

如果整走個隕石咁難，點解唔係地球裝個火箭引擎，移走地球避開舊隕石

....認真咩，地球個mass大好撚多喎

速度太快 唔覺得會射得中

根據差之毫厘，谬以千里既理論，只要移走少少就避得開。同埋地球本身已經高速移動緊，個慣性無靜止咁大

.....隕石唔係靜止㗎喎？

介紹樓主睇美戲salvation

不如我哋用啲逆向思考，點樣可以直接飛向太陽呢？

係啊係啊好叻啊你

以爲自己好叻高人一等？

有啲野射上即係乜野？你講左野？

精
舊登啲打飛機射上moon
隕石？使乜驚

鑽鑽鑽 鑽到部機過熱

KSP撚表示連登仔又露底

屌 我認真左 原來講緊絕世天劫

前面以經一大堆人講緊套野
點知條友又講姐
同埋唔比條友真心咁講